係同一高度掉兩個一樣重10kg嘅個A波同一個B波，邊個掂地先？

「數學題」係同一個高度掉兩個一樣重10kg嘅個A波同一個B波落地，B波有條繩連住個1kg波仔，邊個掂地先？

A掉落地先 負評
因為1kg嘅波仔掉落地下嘅速度慢d，所以拖慢咗B波掉落地嘅速度

B掉落地先 正評
因為B波多咗1kg，所以係快過10kg嘅A波

條繩係咪拉盡左？有冇air resistance ?

條繩拉盡。無Air resistance

情況係
a b
|
波

定係

a 波
|
B

定係

B
|
A 波

冇air resistance 唔係應該同時掂地咩

佢話同高 應該唔存在依個問題

係物理題wo ching

咁應該一齊落地

S=ut+1/2at^2

利申鳩up

數學物理

無air resistance 唔係一樣咩 利伸地質你

你唔計air resistance 仲有咩好計

唔係一樣咩

冇其他捍擾因素

理論上應該幾多kg 都係一樣時間跌落地喎

樓豬係咪假膠

冇睇過伽利略？

定係樓豬其實好高汁
開post隱喻香港嘅選舉
正評 負評都唔係答案
暗示叫人投白票

答案係B 堅尼米那

B波掉果陣1kg波係咪一齊掉先

如果係B波先掉，1kg波因為同B波有繩先掉

咁我咪要比正皮你囉

利申：唔比...因為條問題好垃圾

一般市民以為好好呀，「嘩！咁好嘅！有A同B我揀喎！」但如果A同B都錯嘅時候你仲揀唔揀？

冇air resistance下10kg ball同1kg ball既落下速度一樣啵，大家initial speed係0，acceleration一樣係1g，10kg同1kg ball以同一速度一齊跌，同條繩係咪扯盡冇關，1kg ball又點會拖慢個10kg ball呢?
既然冇影響，a b自然會一齊落地

呢個post嘅回覆，証明連登都係有質素嘅